[連登學術台分享會] 04/11 - 《連 登 氣 象 台 - 颱 風 速 成 班》

----------------------------------------------------------------------------------
04/11(六)
時間：1500-1700
講者：1
對象人數：12
主題：連登氣象台 - 颱風速成班
簡介：
香港人真係好喜歡颱風，因為有關佢既新聞同傳聞總係share得特別快，原因你懂的。但係你有無認真了解過颱風係咩一回事？ 究竟點樣先可以令天文台掛8號？超強颱風係唔係真係超強？點解無4,5,6,7號風球？颱風個名係邊個改？ 以上種種問題會由連登氣象台舉辦既颱風速成班入面一一解答！
----------------------------------------------------------------------------------

報名請係telegram聯絡我
然後留低以下資訊：

稱呼：
人數：
聯絡電話：
分享會主題：

名額先到先得，如報名後無法出席請盡早通知，可以騰個位比其他人
活動本身無收費，希望每位參與者都可以帶少少飲品同食物上黎同其他人分享。
地址會係活動日期前一日通知大家，地區係葵興。
謝謝大家。

P.S. 有興趣分享故事的朋友請繼續聯絡我

----------------------------------------------------------------------------------

Event List
04/11(六) 《連 登 氣 象 台 - 颱 風 速 成 班》

16/11(四) 《業 力 與 輪 迴 - 佛 學 的 生 死 觀》

Back History
Post #1

Post #2

Post #3

推！有無人黎分卜尸

竟然係3點
星期六要返工

呵呵呵

如果反應超過預期既話12月可能會再舉辦

會唔會教埋點睇圖先

大家聽到啦

佛學講者係咪上次果位型男？

大家可以講下想學咩 我地可以根據你地既意見去修改我地既內容
如果off topic既有關氣象既都可以係q&a問

聽人講，以前好似係無 超強颱風 呢個名，係後黎先加，所以呢十年先會聽到有好多超強颱風

我地會講解颱風強度點樣分類

點解唔係夜晚

睇下12月開唔開平日夜晚啦

想問下咁多個國家既天文台係基於咩去做預測?有時佢地都相差幾大
我地會feel到就黎打風, 其實氣象學黎講係咩導致?
d圖都想學睇
利申:今次黎唔到

Event List
04/11(六) 《連 登 氣 象 台 - 颱 風 速 成 班》

09/11(四) 《遊樂場與街道 — 回到舊時的遊樂場》

16/11(四) 《業 力 與 輪 迴 - 佛 學 的 生 死 觀》

Back History
Post #1

Post #2

Post #3

大家可以post想學既圖出黎比我地準備下。
有興趣但今次黎唔到可以接龍留名，統計夠人數可能12月開多場

因為以前最高分級就係颱風，發現唔夠用，只係夠吹到市面大亂同可以死好多人既強度都係颱風，所以再開到兩個級畀佢有效分得更清楚

多數係電腦模式，唔同地方氣象機構對唔同數值有唔同偏好，再加多年地方觀測到既獨有數據同經驗
颱風外圍下沉氣流帶黎既天氣令人覺得就打風但唔係得颱風造到，所以唔係感覺到果隻焗就代表會打風，個風打台灣都會畀佢外圍下沉影響到更焗

兩次都黎唔到，或者只係想問少少野可以直接去氣象post問，鍾意既亦可以長駐氣象post。對氣象有興趣既單單靠咁樣聽一次分享係遠遠唔夠

巴打好有心加油

大家快d報名啦

有性趣

香港又打風？

咪玩啦去越南架

點解個風超強但香港得1號波？
點解明明個風行得離香港咁遠又會8號波而且真係幾大風？
成日聽到東登西登又係咩黎？東登定西登對香港有幾重要？影響差幾遠又點解會咁？
星期六日或者夜晚掛8仔/紅黑雨係咪真係會鬆手d？
上面果兩幅圖又應該點正確解讀呢？

有咁多疑問又想知道答案既巴絲有福啦 連登氣象台三位巴打將會係黎緊星期六為大家一一解答，其中一位巴打仲曾經為香港天文台工作，到時會分享工作點滴同天文台既有趣小秘密
當中包括香港天文台內部點睇澳門果個

很想要吧 而家就快d去報名啦 名額有限，full左就唔知幾時再有機會架啦

竟然真係有報紙吹奏呢個武雷宮咁遠既會打風
報紙佬係咪認為入南海就一定關香港事

天文台會講離香港1000公里外既南海南部多多少少係因為畀行船既睇

想以後自己唔再畀報紙佬呃識得自己睇會唔會打風，各位就要黎學野捧場啦

淨係話我知幾點掛八號風球就得

你黎睇睇，明左點樣先會出8號波之後，唔洗再靠人，你都可以大約估到幾時會8號

星期六唔得閒，我期待咗好耐架啦

早晨

點解唔得閒啊 有無機會改到得閒黎

要去上堂呀，無得改時間

睇下之後會唔會再開 但連今次個反應都......

好似都幾多人星期六唔得閒

好想嚟聽呀

有啲興趣想黎睇下

黎啦黎啦 快報名啦